{"sentence": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "translations": {"ar": "\u0623\u0633\u0633 \u0628\u064a\u0644 \u062c\u064a\u062a\u0633 \u0648\u0635\u062f\u064a\u0642 \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0628\u0648\u0644 \u0623\u0644\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0631\u0648\u0633\u0648\u0641\u062a \u0641\u064a 4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1975.", "de": "Bill Gates und sein verstorbener Jugendfreund Paul Allen gr\u00fcndeten Microsoft am 4. April 1975.", "el": "\u039f \u039c\u03c0\u03b9\u03bb \u0393\u03ba\u03ad\u03b9\u03c4\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b1\u03b5\u03af\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c6\u03af\u03bb\u03bf\u03c2 \u03a0\u03bf\u03bb \u0386\u03bb\u03b5\u03bd \u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03bd \u03c4\u03b7 Microsoft \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 4 \u0391\u03c0\u03c1\u03b9\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 1975.", "es": "Bill Gates y su difunto amigo de la infancia Paul Allen fundaron Microsoft el 4 de abril de 1975 .", "fr": "Bill Gates et son ami d' enfance Paul Allen ont fond\u00e9 Microsoft le 4 avril 1975 .", "ja": "\u30d3\u30eb\u30b2\u30a4\u30c4\u3068\u5f7c\u306e\u5e7c\u306a\u3058\u307f\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30a2\u30ec\u30f3\u306f\u30011975\u5e744\u67084\u65e5\u306b\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30bd\u30d5\u30c8\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "1975\ub144 4\uc6d4 4\uc77c Bill Gates\uc640 \uadf8\uc758 \ub2a6\uc740 \uc18c\uafc9\uce5c\uad6c Paul Allen\uc740 Microsoft\ub97c \uc124\ub9bd\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Bill Gates e seu amigo de inf\u00e2ncia Paul Allen fundaram a Microsoft em 4 de abril de 1975 .", "ru": "\u0411\u0438\u043b\u043b \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u043e\u043b \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 Microsoft 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975 \u0433\u043e\u0434\u0430.", "tr": "Bill Gates ve ge\u00e7 \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131 Paul Allen, Microsoft'u 4 Nisan 1975'te kurdu.", "zh": "\u6bd4\u5c14\u76d6\u8328\u548c\u4ed6\u5df2\u6545\u7684\u513f\u65f6\u597d\u53cb\u4fdd\u7f57\u827e\u4f26\u4e8e 1975 \u5e74 4 \u6708 4 \u65e5\u521b\u7acb\u4e86\u5fae\u8f6f\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["Gates"], "named_entity": ["I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "I-PER", "I-PER", "O", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["NNP", "NNP", "CC", "PRP$", "JJ", "JJ", "NN", "NNP", "NNP", "VBD", "NNP", "IN", "NNP", "CD", ",", "CD", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Bill Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Paul Allen", "type": "PER"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Bill Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "Bill Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "April", "type": "UNK"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "Paul Allen", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Bill Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Paul Allen", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "Paul Allen", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "April", "type": "UNK"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Bill Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Paul Allen", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "April", "type": "UNK"}, "relation": "org:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "April", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Bill Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "April", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Paul Allen", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "April", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:alternate_names"}], "coreference": [{"sentence_2": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "references": [{"sentence_1_entity": "Bill Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Paul Allen", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "April", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "translations": {"ar": "\u0642\u0627\u0644 \u062c\u064a\u062a\u0633 \u0625\u0646\u0647 \u0631\u0627\u062c\u0639 \u0634\u062e\u0635\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0623\u0639\u0627\u062f \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0644 \u0633\u0637\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0645\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649.", "de": "Gates sagte, er habe jede Codezeile, die das Unternehmen in den ersten f\u00fcnf Jahren produziert habe, pers\u00f6nlich \u00fcberpr\u00fcft und oft neu geschrieben.", "el": "\u039f \u0393\u03ba\u03ad\u03b9\u03c4\u03c2 \u03b5\u03af\u03c0\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03be\u03ad\u03c4\u03b1\u03c3\u03b5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c5\u03c7\u03bd\u03ac \u03be\u03b1\u03bd\u03b1\u03ad\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5 \u03ba\u03ac\u03b8\u03b5 \u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ae \u03ba\u03ce\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ae\u03b3\u03b1\u03b3\u03b5 \u03b7 \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b1 \u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2.", "es": "Gates dijo que revis\u00f3 personalmente y, a menudo, reescribi\u00f3 cada l\u00ednea de c\u00f3digo que la empresa produjo en sus primeros cinco a\u00f1os.", "fr": "Gates a d\u00e9clar\u00e9 qu'il avait personnellement r\u00e9vis\u00e9 et souvent r\u00e9\u00e9crit chaque ligne de code produite par la soci\u00e9t\u00e9 au cours de ses cinq premi\u00e8res ann\u00e9es.", "ja": "\u30b2\u30a4\u30c4\u6c0f\u306f\u3001\u4f1a\u793e\u304c\u6700\u521d\u306e5\u5e74\u9593\u306b\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u884c\u3092\u500b\u4eba\u7684\u306b\u78ba\u8a8d\u3057\u3001\u983b\u7e41\u306b\u66f8\u304d\u76f4\u3057\u305f\u3068\u8ff0\u3079\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "Gates\ub294 \ud68c\uc0ac\uac00 \ucc98\uc74c 5\ub144 \ub3d9\uc548 \uc0dd\uc0b0\ud55c \ucf54\ub4dc\uc758 \ubaa8\ub4e0 \ub77c\uc778\uc744 \uac1c\uc778\uc801\uc73c\ub85c \uac80\ud1a0\ud558\uace0 \uc790\uc8fc \ub2e4\uc2dc \uc791\uc131\ud588\ub2e4\uace0 \ub9d0\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Gates disse que revisou pessoalmente e muitas vezes reescreveu cada linha de c\u00f3digo que a empresa produziu em seus primeiros cinco anos.", "ru": "\u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u0436\u0434\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043a\u043e\u0434\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f.", "tr": "Gates, \u015firketin ilk be\u015f y\u0131l\u0131nda \u00fcretti\u011fi her kod sat\u0131r\u0131n\u0131 ki\u015fisel olarak g\u00f6zden ge\u00e7irdi\u011fini ve s\u0131kl\u0131kla yeniden yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.", "zh": "\u76d6\u8328\u8bf4\uff0c\u4ed6\u4eb2\u81ea\u5ba1\u67e5\u5e76\u7ecf\u5e38\u91cd\u5199\u516c\u53f8\u5934\u4e94\u5e74\u4ea7\u751f\u7684\u6bcf\u4e00\u884c\u4ee3\u7801\u3002"}, "sentiment": {"binary": 0, "categorical": 1}, "keyphrases": ["every", "line", "the"], "named_entity": ["I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["NNP", "VBD", "PRP", "RB", "VBN", "CC", "RB", "VBD", "DT", "NN", "IN", "NN", "IN", "DT", "NN", "VBD", "IN", "PRP$", "JJ", "CD", "NNS", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [], "coreference": [{"sentence_2": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}]}]}
{"sentence": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "translations": {"ar": "\u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a Microsoft \u060c \u0634\u063a\u0644 \u062c\u064a\u062a\u0633 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a (CEO) \u0648\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0645\u062c\u064a\u0627\u062a \u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u0631\u062f\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0645\u0627\u064a\u0648 2014.", "de": "W\u00e4hrend seiner Karriere bei Microsoft bekleidete Gates die Positionen des Chairman, Chief Executive Officer (CEO), President und Chief Software Architect, w\u00e4hrend er bis Mai 2014 auch der gr\u00f6\u00dfte Einzelaktion\u00e4r war.", "el": "\u039a\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c1\u03b9\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c4\u03b7 Microsoft, \u03bf Gates \u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03c7\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5, \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5 (CEO), \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1 \u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd, \u03b5\u03bd\u03ce \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2 \u03bc\u03ad\u03c4\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2 \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u039c\u03ac\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 2014.", "es": "Durante su carrera en Microsoft , Gates ocup\u00f3 los cargos de presidente , director ejecutivo ( CEO ) , presidente y arquitecto de software en jefe , adem\u00e1s de ser el mayor accionista individual hasta mayo de 2014 .", "fr": "Au cours de sa carri\u00e8re chez Microsoft , Gates a occup\u00e9 les postes de pr\u00e9sident , directeur g\u00e9n\u00e9ral ( PDG ) , pr\u00e9sident et architecte logiciel en chef , tout en \u00e9tant le plus grand actionnaire individuel jusqu'en mai 2014 .", "ja": "\u30b2\u30a4\u30c4\u6c0f\u306f\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30bd\u30d5\u30c8\u3067\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u4f1a\u9577\u3001\u6700\u9ad8\u7d4c\u55b6\u8cac\u4efb\u8005\uff08CEO\uff09\u3001\u793e\u9577\u517c\u6700\u9ad8\u30bd\u30d5\u30c8\u30a6\u30a7\u30a2\u30a2\u30fc\u30ad\u30c6\u30af\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30012014\u5e745\u6708\u307e\u3067\u6700\u5927\u306e\u500b\u4eba\u682a\u4e3b\u3067\u3057\u305f\u3002", "ko": "Microsoft\uc5d0\uc11c \uadfc\ubb34\ud558\ub294 \ub3d9\uc548 Gates\ub294 \ud68c\uc7a5, \ucd5c\uace0 \uacbd\uc601\uc790(CEO), \uc0ac\uc7a5 \ubc0f \ucd5c\uace0 \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \uc124\uacc4\uc790\uc758 \uc9c1\ucc45\uc744 \ub9e1\uc558\uc73c\uba70 2014\ub144 5\uc6d4\uae4c\uc9c0 \ucd5c\ub300 \uac1c\uc778 \uc8fc\uc8fc\uc774\uae30\ub3c4 \ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Durante sua carreira na Microsoft , Gates ocupou os cargos de presidente , diretor executivo ( CEO ) , presidente e arquiteto chefe de software , al\u00e9m de ser o maior acionista individual at\u00e9 maio de 2014 .", "ru": "\u0417\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432 Microsoft \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 (CEO), \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043e \u043c\u0430\u044f 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430.", "tr": "Microsoft'taki kariyeri boyunca Gates, May\u0131s 2014'e kadar en b\u00fcy\u00fck bireysel hissedar olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, ba\u015fkan, icra kurulu ba\u015fkan\u0131 (CEO), ba\u015fkan ve yaz\u0131l\u0131m ba\u015f mimar\u0131 pozisyonlar\u0131nda bulundu.", "zh": "\u5728\u5fae\u8f6f\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u76d6\u8328\u62c5\u4efb\u8fc7\u8463\u4e8b\u957f\u3001\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98\uff08CEO\uff09\u3001\u603b\u88c1\u548c\u9996\u5e2d\u8f6f\u4ef6\u67b6\u6784\u5e08\u7b49\u804c\u52a1\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u6700\u5927\u7684\u4e2a\u4eba\u80a1\u4e1c\uff0c\u76f4\u5230 2014 \u5e74 5 \u6708\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 3}, "keyphrases": ["chief executive officer ( CEO", "software", "architect"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "I-ORG", "O", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["IN", "PRP$", "NN", "IN", "NNP", ",", "NNP", "VBD", "DT", "NNS", "IN", "NN", ",", "JJ", "JJ", "NN", "(", "NNP", ")", ",", "NN", "CC", "JJ", "NN", "NN", ",", "IN", "RB", "VBG", "DT", "JJS", "JJ", "NN", "IN", "NNP", "CD", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "May", "type": "UNK"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "May", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "May", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "May", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "May", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "May", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "May", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "translations": {"ar": "\u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0633\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a.", "de": "Er war ein bedeutender Unternehmer der Mikrocomputerrevolution der 1970er und 1980er Jahre.", "el": "\u0389\u03c4\u03b1\u03bd \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03bf\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 1970 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 1980.", "es": "Fue uno de los principales empresarios de la revoluci\u00f3n de las microcomputadoras de las d\u00e9cadas de 1970 y 1980.", "fr": "Il \u00e9tait un entrepreneur majeur de la r\u00e9volution micro - informatique des ann\u00e9es 1970 et 1980 .", "ja": "\u5f7c\u306f1970\u5e74\u4ee3\u30681980\u5e74\u4ee3\u306e\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u30fc\u9769\u547d\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u8d77\u696d\u5bb6\u3067\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uadf8\ub294 1970\ub144\ub300\uc640 1980\ub144\ub300\uc758 \ub9c8\uc774\ud06c\ub85c\ucef4\ud4e8\ud130 \ud601\uba85\uc758 \uc8fc\uc694 \uae30\uc5c5\uac00\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele foi um grande empres\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o do microcomputador das d\u00e9cadas de 1970 e 1980 .", "ru": "\u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1970-\u0445 \u0438 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432.", "tr": "1970'lerin ve 1980'lerin mikrobilgisayar devriminin \u00f6nemli bir giri\u015fimcisiydi.", "zh": "\u4ed6\u662f 1970 \u5e74\u4ee3\u548c 1980 \u5e74\u4ee3\u5fae\u578b\u8ba1\u7b97\u673a\u9769\u547d\u7684\u4e3b\u8981\u4f01\u4e1a\u5bb6\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["microcomputer revolution of the 1970s"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "VBD", "DT", "JJ", "NN", "IN", "DT", "NN", "NN", "IN", "DT", "NNS", "CC", "NNS", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [], "coreference": []}
{"sentence": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "translations": {"ar": "\u0642\u0627\u062f \u062c\u064a\u062a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0643\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0646\u062d\u0649 \u0639\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0641\u064a \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2000 \u060c \u0648\u062e\u0644\u0641\u0647 \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631 \u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0638\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064b\u0627 \u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0645\u062c\u064a\u0627\u062a.", "de": "Gates leitete das Unternehmen als Chairman und CEO, bis er im Januar 2000 als CEO zur\u00fccktrat, gefolgt von Steve Ballmer, aber er blieb Vorsitzender des Board of Directors und wurde Chief Software Architect.", "el": "\u039f \u0393\u03ba\u03ad\u03b9\u03c4\u03c2 \u03bf\u03b4\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 \u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b9\u03c4\u03b7\u03b8\u03b5\u03af \u03b1\u03c0\u03cc \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bd \u0399\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 2000, \u03c4\u03bf\u03bd \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03ad\u03c7\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03bf Steve Ballmer, \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03ad\u03bc\u03b5\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2 \u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd.", "es": "Gates dirigi\u00f3 la compa\u00f1\u00eda como presidente y director ejecutivo hasta que renunci\u00f3 como director general en enero de 2000, sucedido por Steve Ballmer, pero sigui\u00f3 siendo presidente de la junta directiva y se convirti\u00f3 en arquitecto jefe de software.", "fr": "Gates a dirig\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 en tant que pr\u00e9sident et PDG jusqu'\u00e0 ce qu'il quitte son poste de PDG en janvier 2000, succ\u00e9d\u00e9 par Steve Ballmer, mais il est rest\u00e9 pr\u00e9sident du conseil d'administration et est devenu architecte logiciel en chef.", "ja": "\u30b2\u30a4\u30c4\u6c0f\u306f\u30012000\u5e741\u6708\u306bCEO\u3092\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3068\u3057\u3066\u4f1a\u793e\u3092\u7387\u3044\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30fb\u30d0\u30eb\u30de\u30fc\u306b\u5f15\u304d\u7d99\u304c\u308c\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30c1\u30fc\u30d5\u30bd\u30d5\u30c8\u30a6\u30a7\u30a2\u30a2\u30fc\u30ad\u30c6\u30af\u30c8\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uac8c\uc774\uce20\ub294 2000\ub144 1\uc6d4 CEO \uc790\ub9ac\uc5d0\uc11c \ubb3c\ub7ec\ub0a0 \ub54c\uae4c\uc9c0 \ud68c\uc7a5 \uacb8 CEO\ub85c \ud68c\uc0ac\ub97c \uc774\ub04c\uc5c8\uace0 \uc2a4\ud2f0\ube0c \ubc1c\uba38(Steve Ballmer)\uac00 \uadf8 \ub4a4\ub97c \uc774\uc5c8\ub2e4. \uadf8\ub7ec\ub098 \uadf8\ub294 \uc774\uc0ac\ud68c \uc758\uc7a5\uc73c\ub85c \ub0a8\uc544 \ucd5c\uace0 \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \uc124\uacc4\uc790\uac00 \ub418\uc5c8\ub2e4.", "pt": "Gates liderou a empresa como presidente e CEO at\u00e9 deixar o cargo de CEO em janeiro de 2000, sucedido por Steve Ballmer, mas permaneceu como presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o e tornou-se arquiteto-chefe de software.", "ru": "\u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0448\u0435\u043b \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0421\u0442\u0438\u0432 \u0411\u0430\u043b\u043c\u0435\u0440, \u043d\u043e \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f.", "tr": "Gates, Ocak 2000'de CEO g\u00f6revinden ayr\u0131lana kadar \u015firketi ba\u015fkan ve CEO olarak y\u00f6netti, yerini Steve Ballmer ald\u0131, ancak y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 olarak kald\u0131 ve ba\u015f yaz\u0131l\u0131m mimar\u0131 oldu.", "zh": "\u76d6\u8328\u4e00\u76f4\u62c5\u4efb\u516c\u53f8\u8463\u4e8b\u957f\u517c\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98\uff0c\u76f4\u5230 2000 \u5e74 1 \u6708\u5378\u4efb\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98\uff0c\u7531\u53f2\u8482\u592b\u9c8d\u5c14\u9ed8\u7ee7\u4efb\uff0c\u4f46\u4ed6\u4ecd\u7136\u62c5\u4efb\u8463\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u5e76\u6210\u4e3a\u9996\u5e2d\u8f6f\u4ef6\u67b6\u6784\u5e08\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["and", "."], "named_entity": ["I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["NNP", "VBD", "DT", "NN", "IN", "NN", "CC", "NN", "IN", "VBG", "RP", "IN", "NN", "IN", "NNP", "CD", ",", "VBN", "IN", "NNP", "NNP", ",", "CC", "PRP", "VBD", "NN", "IN", "DT", "NN", "IN", "NNS", "CC", "VBD", "JJ", "NN", "NN", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Steve Ballmer", "type": "PER"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "January", "type": "UNK"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "Steve Ballmer", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "Steve Ballmer", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "January", "type": "UNK"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "January", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "January", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Steve Ballmer", "type": "PER"}, "relation": "org:founded_by"}], "coreference": [{"sentence_2": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Steve Ballmer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "January", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "translations": {"ar": "\u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u060c \u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f\u0627\u062a \u0628\u0633\u0628\u0628 \u062a\u0643\u062a\u064a\u0643\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629 \u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u062a \u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0627\u0641\u0633\u0629.", "de": "In den sp\u00e4ten 1990er Jahren wurde er f\u00fcr seine Gesch\u00e4ftstaktiken kritisiert, die als wettbewerbswidrig galten.", "el": "\u03a3\u03c4\u03b1 \u03c4\u03ad\u03bb\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 1990, \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03c1\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2, \u03bf\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b5\u03c2 \u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2.", "es": "A fines de la d\u00e9cada de 1990, fue criticado por sus t\u00e1cticas comerciales, que han sido consideradas anticompetitivas.", "fr": "\u00c0 la fin des ann\u00e9es 1990, il a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 pour ses tactiques commerciales, consid\u00e9r\u00e9es comme anticoncurrentielles.", "ja": "1990\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u3001\u5f7c\u306f\u53cd\u7af6\u4e89\u7684\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u5f7c\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u6226\u8853\u306b\u3064\u3044\u3066\u6279\u5224\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "1990\ub144\ub300 \ud6c4\ubc18\uc5d0 \uadf8\ub294 \ubc18\uacbd\uc7c1\uc801\uc774\ub77c\uace0 \uc5ec\uaca8\uc84c\ub358 \uadf8\uc758 \uc0ac\uc5c5 \uc804\uc220\ub85c \ube44\ud310\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "No final da d\u00e9cada de 1990, foi criticado por suas t\u00e1ticas empresariais, consideradas anticompetitivas.", "ru": "\u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1990-\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u0443\u044e \u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439.", "tr": "1990'lar\u0131n sonlar\u0131nda, rekabete ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen i\u015f taktikleri nedeniyle ele\u015ftirildi.", "zh": "\u5728 1990 \u5e74\u4ee3\u540e\u671f\uff0c\u4ed6\u7684\u5546\u4e1a\u7b56\u7565\u53d7\u5230\u6279\u8bc4\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u53cd\u7ade\u4e89\u7684\u3002"}, "sentiment": {"binary": 0, "categorical": 1}, "keyphrases": ["business tactics"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["IN", "DT", "JJ", "NNS", ",", "PRP", "VBD", "VBN", "IN", "PRP$", "NN", "NNS", ",", "WDT", "VBP", "VBN", "VBN", "JJ", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [], "coreference": []}
{"sentence": "This opinion has been upheld by numerous court rulings .", "translations": {"ar": "\u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u062a\u0623\u064a\u064a\u062f \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u062d\u0643\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645.", "de": "Diese Meinung wurde durch zahlreiche Gerichtsurteile best\u00e4tigt.", "el": "\u0391\u03c5\u03c4\u03ae \u03b7 \u03ac\u03c0\u03bf\u03c8\u03b7 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03c5\u03c1\u03c9\u03b8\u03b5\u03af \u03b1\u03c0\u03cc \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03b5\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2.", "es": "Esta opini\u00f3n ha sido confirmada por numerosas sentencias judiciales.", "fr": "Cette opinion a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par de nombreuses d\u00e9cisions de justice.", "ja": "\u3053\u306e\u610f\u898b\u306f\u3001\u591a\u6570\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5224\u6c7a\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u6301\u3055\u308c\u3066\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uc774 \uc758\uacac\uc740 \uc218\ub9ce\uc740 \ubc95\uc6d0 \ud310\uacb0\uc5d0 \uc758\ud574 \uc9c0\uc9c0\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Esta opini\u00e3o foi confirmada por numerosas decis\u00f5es judiciais.", "ru": "\u042d\u0442\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438.", "tr": "Bu g\u00f6r\u00fc\u015f \u00e7ok say\u0131da mahkeme karar\u0131yla onaylanm\u0131\u015ft\u0131r.", "zh": "\u8fd9\u4e00\u89c2\u70b9\u5f97\u5230\u4e86\u8bb8\u591a\u6cd5\u9662\u88c1\u51b3\u7684\u652f\u6301\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": [], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["DT", "NN", "VBZ", "VBN", "VBN", "IN", "JJ", "NN", "NNS", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [], "coreference": []}
{"sentence": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "translations": {"ar": "\u0641\u064a \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2008 \u060c \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u062c\u064a\u062a\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0628\u062f\u0648\u0627\u0645 \u062c\u0632\u0626\u064a \u0641\u064a Microsoft \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0628\u062f\u0648\u0627\u0645 \u0643\u0627\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 Bill & Melinda Gates Foundation \u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u0633\u0633\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0648\u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643 \u0645\u064a\u0644\u064a\u0646\u062f\u0627 \u062c\u064a\u062a\u0633 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2000.", "de": "Im Juni 2008 wechselte Gates zu einer Teilzeitstelle bei Microsoft und einer Vollzeitstelle bei der Bill & Melinda Gates Foundation, der privaten gemeinn\u00fctzigen Stiftung, die er und seine damalige Frau Melinda Gates im Jahr 2000 gegr\u00fcndet hatten.", "el": "\u03a4\u03bf\u03bd \u0399\u03bf\u03cd\u03bd\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 2008, \u03bf \u0393\u03ba\u03ad\u03b9\u03c4\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c0\u03ae\u03b4\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c3\u03b5 \u03c1\u03cc\u03bb\u03bf \u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7 Microsoft \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03c0\u03bb\u03ae\u03c1\u03b7 \u03b1\u03c0\u03b1\u03c3\u03c7\u03cc\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u038a\u03b4\u03c1\u03c5\u03bc\u03b1 Bill & Melinda Gates, \u03c4\u03bf \u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c6\u03b9\u03bb\u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc \u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03c3\u03b5 \u03bf \u03af\u03b4\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c4\u03cc\u03c4\u03b5 \u03c3\u03cd\u03b6\u03c5\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5, \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03c4\u03b1 \u0393\u03ba\u03ad\u03b9\u03c4\u03c2, \u03c4\u03bf 2000.", "es": "En junio de 2008, Gates hizo la transici\u00f3n a un puesto de medio tiempo en Microsoft y a un trabajo de tiempo completo en la Fundaci\u00f3n Bill y Melinda Gates, la fundaci\u00f3n ben\u00e9fica privada que \u00e9l y su entonces esposa, Melinda Gates, establecieron en 2000.", "fr": "En juin 2008, Gates est pass\u00e9 \u00e0 un poste \u00e0 temps partiel chez Microsoft et \u00e0 un travail \u00e0 temps plein \u00e0 la Fondation Bill & Melinda Gates, la fondation caritative priv\u00e9e que lui et sa femme d'alors, Melinda Gates, ont cr\u00e9\u00e9e en 2000.", "ja": "2008\u5e746\u6708\u3001\u30b2\u30a4\u30c4\u306f\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30bd\u30d5\u30c8\u3067\u30d1\u30fc\u30c8\u30bf\u30a4\u30e0\u306e\u5f79\u5272\u306b\u79fb\u884c\u3057\u3001\u30d3\u30eb\uff06\u30e1\u30ea\u30f3\u30c0\u30b2\u30a4\u30c4\u8ca1\u56e3\u3067\u30d5\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u30d3\u30eb\uff06\u30e1\u30ea\u30f3\u30c0\u30b2\u30a4\u30c4\u8ca1\u56e3\u306f\u3001\u5f7c\u3068\u5f7c\u306e\u5f53\u6642\u306e\u59bb\u3067\u3042\u308b\u30e1\u30ea\u30f3\u30c0\u30b2\u30a4\u30c4\u304c2000\u5e74\u306b\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u6c11\u9593\u306e\u6148\u5584\u8ca1\u56e3\u3067\u3059\u3002", "ko": "2008\ub144 6\uc6d4, \uac8c\uc774\uce20\ub294 \ub9c8\uc774\ud06c\ub85c\uc18c\ud504\ud2b8\uc5d0\uc11c \ud30c\ud2b8\ud0c0\uc784\uc73c\ub85c, 2000\ub144\uc5d0 \uadf8\uc640 \uadf8\uc758 \ub2f9\uc2dc \uc544\ub0b4\uc778 \uba5c\ub9b0\ub2e4 \uac8c\uc774\uce20\uac00 \uc124\ub9bd\ud55c \ubbfc\uac04 \uc790\uc120 \uc7ac\ub2e8\uc778 Bill & Melinda Gates Foundation\uc5d0\uc11c \uc815\uaddc\uc9c1\uc73c\ub85c \uc77c\ud558\uac8c \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Em junho de 2008, Gates fez a transi\u00e7\u00e3o para um cargo de meio per\u00edodo na Microsoft e trabalho em per\u00edodo integral na Funda\u00e7\u00e3o Bill & Melinda Gates, a funda\u00e7\u00e3o de caridade privada que ele e sua ent\u00e3o esposa, Melinda Gates, estabeleceram em 2000.", "ru": "\u0412 \u0438\u044e\u043d\u0435 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0441 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 Microsoft \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0435 \u0411\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d\u0434\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043d \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430\u0448\u043d\u044f\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0435\u043b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443.", "tr": "Haziran 2008'de Gates, Microsoft'ta yar\u0131 zamanl\u0131 bir role ge\u00e7i\u015f yapt\u0131 ve 2000 y\u0131l\u0131nda o zamanki e\u015fi Melinda Gates ile kurdu\u011fu \u00f6zel yard\u0131m vakf\u0131 olan Bill & Melinda Gates Vakf\u0131'nda tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7ti.", "zh": "2008 \u5e74 6 \u6708\uff0c\u76d6\u8328\u5728\u5fae\u8f6f\u8f6c\u4e3a\u517c\u804c\uff0c\u5e76\u5728\u6bd4\u5c14\u548c\u6885\u7433\u8fbe\u76d6\u8328\u57fa\u91d1\u4f1a\u5168\u804c\u5de5\u4f5c\uff0c\u8fd9\u662f\u4ed6\u548c\u4ed6\u5f53\u65f6\u7684\u59bb\u5b50\u6885\u7433\u8fbe\u76d6\u8328\u4e8e 2000 \u5e74\u6210\u7acb\u7684\u79c1\u4eba\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u4f1a\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["at", ",", "the", "private", "charitable", "his", "then-wife"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["IN", "NNP", "CD", ",", "NNP", "VBD", "TO", "DT", "JJ", "NN", "IN", "NNP", "CC", "JJ", "NN", "IN", "DT", "NNP", "CC", "NNP", "NNP", "NNP", ",", "DT", "JJ", "JJ", "NN", "PRP", "CC", "PRP$", "NN", ",", "NNP", "NNP", ",", "VBD", "IN", "CD", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Melinda Gates", "type": "PER"}, "relation": "per:spouse"}, {"obj": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}], "coreference": [{"sentence_2": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "references": [{"sentence_1_entity": "Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Melinda Gates", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bill & Melinda Gates Foundation", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "translations": {"ar": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647 \u0643\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 Microsoft \u0641\u064a \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2014 \u0648\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628\u064b\u0627 \u062c\u062f\u064a\u062f\u064b\u0627 \u0643\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u062a\u0642\u0646\u064a \u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u064a\u0646 \u062d\u062f\u064a\u062b\u064b\u0627 \u0633\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0646\u0627\u062f\u064a\u0644\u0627.", "de": "Er trat im Februar 2014 als Vorstandsvorsitzender von Microsoft zur\u00fcck und \u00fcbernahm eine neue Position als Technologieberater, um den neu ernannten CEO Satya Nadella zu unterst\u00fctzen.", "el": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b9\u03c4\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 Microsoft \u03c4\u03bf\u03bd \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 2014 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd\u03ad\u03bb\u03b1\u03b2\u03b5 \u03bd\u03ad\u03b1 \u03b8\u03ad\u03c3\u03b7 \u03c9\u03c2 \u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03c5\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03be\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf CEO Satya Nadella.", "es": "Renunci\u00f3 como presidente de la junta directiva de Microsoft en febrero de 2014 y asumi\u00f3 un nuevo cargo como asesor de tecnolog\u00eda para apoyar al nuevo director general Satya Nadella.", "fr": "Il a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste de pr\u00e9sident du conseil d'administration de Microsoft en f\u00e9vrier 2014 et a assum\u00e9 un nouveau poste de conseiller technologique pour soutenir le nouveau PDG Satya Nadella.", "ja": "\u5f7c\u306f2014\u5e742\u6708\u306b\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30bd\u30d5\u30c8\u306e\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u4f1a\u9577\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u3001\u65b0\u3057\u304f\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305fCEO\u306e\u30b5\u30c6\u30a3\u30a2\u30ca\u30c7\u30e9\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u30c6\u30af\u30ce\u30ed\u30b8\u30fc\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u3068\u3057\u3066\u65b0\u3057\u3044\u5f79\u8077\u306b\u5c31\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uadf8\ub294 2014\ub144 2\uc6d4 \ub9c8\uc774\ud06c\ub85c\uc18c\ud504\ud2b8 \uc774\uc0ac\ud68c \uc758\uc7a5\uc9c1\uc5d0\uc11c \ubb3c\ub7ec\ub0ac\uace0 \uc0c8\ub85c \uc784\uba85\ub41c CEO \uc0ac\ud2f0\uc544 \ub098\ub378\ub77c\ub97c \uc9c0\uc6d0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uae30\uc220 \uace0\ubb38\uc73c\ub85c \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc9c1\ucc45\uc744 \ub9e1\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele deixou o cargo de presidente do conselho da Microsoft em fevereiro de 2014 e assumiu um novo cargo como consultor de tecnologia para apoiar o rec\u00e9m-nomeado CEO Satya Nadella.", "ru": "\u041e\u043d \u0443\u0448\u0435\u043b \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f Microsoft \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0438 \u043d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0430\u0442\u044c\u0438 \u041d\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b\u044b.", "tr": "\u015eubat 2014'te Microsoft y\u00f6netim kurulu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131 ve yeni atanan CEO Satya Nadella'y\u0131 desteklemek i\u00e7in teknoloji dan\u0131\u015fman\u0131 olarak yeni bir g\u00f6rev \u00fcstlendi.", "zh": "\u4ed6\u4e8e 2014 \u5e74 2 \u6708\u8f9e\u53bb\u5fae\u8f6f\u8463\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u4e00\u804c\uff0c\u5e76\u62c5\u4efb\u6280\u672f\u987e\u95ee\u7684\u65b0\u804c\u4f4d\uff0c\u4ee5\u652f\u6301\u65b0\u4efb\u547d\u7684 CEO Satya Nadella\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["Microsoft", "technology adviser"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "VBD", "RP", "IN", "NN", "IN", "DT", "NN", "IN", "NNP", "IN", "NNP", "CD", "CC", "VBD", "DT", "JJ", "NN", "IN", "NN", "NN", "TO", "VB", "DT", "RB", "VBN", "NN", "NNP", "NNP", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Satya Nadella", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Satya Nadella", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Satya Nadella", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Satya Nadella", "type": "PER"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Microsoft", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}], "coreference": [{"sentence_2": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "references": [{"sentence_1_entity": "Satya Nadella", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "translations": {"ar": "\u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u060c \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 Microsoft \u0627\u0644\u0633\u062d\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0646\u0635\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0648\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629.", "de": "Bevor er CEO wurde, war er Executive Vice President der Cloud- und Enterprise-Gruppe von Microsoft und verantwortlich f\u00fcr den Aufbau und Betrieb der Computerplattformen des Unternehmens.", "el": "\u03a0\u03c1\u03b9\u03bd \u03b3\u03af\u03bd\u03b5\u03b9 \u0394\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03a3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, \u03ae\u03c4\u03b1\u03bd \u03bf \u03b5\u03ba\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf\u03bc\u03af\u03bb\u03bf\u03c5 cloud \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 Microsoft, \u03c5\u03c0\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03bb\u03b1\u03c4\u03c6\u03bf\u03c1\u03bc\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1\u03c2.", "es": "Antes de convertirse en director general, fue vicepresidente ejecutivo del grupo empresarial y de nube de Microsoft, responsable de crear y ejecutar las plataformas inform\u00e1ticas de la empresa.", "fr": "Avant de devenir PDG, il \u00e9tait vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif du groupe cloud et entreprise de Microsoft, responsable de la construction et de l'exploitation des plates-formes informatiques de l'entreprise.", "ja": "CEO\u306b\u306a\u308b\u524d\u306f\u3001Microsoft\u306e\u30af\u30e9\u30a6\u30c9\u304a\u3088\u3073\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30d7\u30e9\u30a4\u30ba\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u30d0\u30a4\u30b9\u30d7\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u793e\u306e\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u306e\u69cb\u7bc9\u3068\u5b9f\u884c\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "CEO\uac00 \ub418\uae30 \uc804\uc5d0 \uadf8\ub294 Microsoft\uc758 \ud074\ub77c\uc6b0\ub4dc \ubc0f \uc5d4\ud130\ud504\ub77c\uc774\uc988 \uadf8\ub8f9\uc758 \ubd80\uc0ac\uc7a5\uc73c\ub85c \ud68c\uc0ac\uc758 \ucef4\ud4e8\ud305 \ud50c\ub7ab\ud3fc\uc744 \uad6c\ucd95\ud558\uace0 \uc6b4\uc601\ud558\ub294 \uc77c\uc744 \ub2f4\ub2f9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Antes de se tornar CEO, ele foi vice-presidente executivo do grupo empresarial e de nuvem da Microsoft, respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das plataformas de computa\u00e7\u00e3o da empresa.", "ru": "\u041f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u0431\u043b\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439 Microsoft, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044f \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0444\u043e\u0440\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438.", "tr": "CEO olmadan \u00f6nce, Microsoft'un bulut ve kurumsal grubunun ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131yd\u0131 ve \u015firketin bilgi i\u015flem platformlar\u0131n\u0131 olu\u015fturmaktan ve \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmaktan sorumluydu.", "zh": "\u5728\u6210\u4e3a CEO \u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u662f\u5fae\u8f6f\u4e91\u548c\u4f01\u4e1a\u96c6\u56e2\u7684\u6267\u884c\u526f\u603b\u88c1\uff0c\u8d1f\u8d23\u6784\u5efa\u548c\u8fd0\u884c\u516c\u53f8\u7684\u8ba1\u7b97\u5e73\u53f0\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 3}, "keyphrases": ["cloud", "and", "enterprise", "group", ",", "running", "the", "company's", "platforms", "."], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["IN", "VBG", "NN", ",", "PRP", "VBD", "DT", "JJ", "NN", "NN", "IN", "NNP", "POS", "NN", "CC", "NN", "NN", ",", "JJ", "IN", "VBG", "CC", "VBG", "NN", "POS", "NN", "NNS", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [], "coreference": [{"sentence_2": "Bill Gates and his late childhood friend Paul Allen founded Microsoft on April 4 , 1975 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates said he personally reviewed and often rewrote every line of code that the company produced in its first five years .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During his career at Microsoft , Gates held the positions of chairman , chief executive officer ( CEO ) , president and chief software architect , while also being the largest individual shareholder until May 2014 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was a major entrepreneur of the microcomputer revolution of the 1970s and 1980s .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Gates led the company as chairman and CEO until stepping down as CEO in January 2000 , succeeded by Steve Ballmer , but he remained chairman of the board of directors and became chief software architect .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "During the late 1990s , he was criticized for his business tactics , which have been considered anti-competitive .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In June 2008 , Gates transitioned to a part-time role at Microsoft and full-time work at the Bill & Melinda Gates Foundation , the private charitable foundation he and his then-wife , Melinda Gates , established in 2000 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He stepped down as chairman of the board of Microsoft in February 2014 and assumed a new post as technology adviser to support the newly appointed CEO Satya Nadella .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "Before becoming CEO , he was the executive vice president of Microsoft 's cloud and enterprise group , responsible for building and running the company's computing platforms .", "references": [{"sentence_1_entity": "Microsoft", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "Linus Benedict Torvalds ( born 28 December 1969 ) is a Finnish - American software engineer who is the creator and , historically , the main developer of the Linux kernel , used by Linux distributions and other operating systems such as Android .", "translations": {"ar": "Linus Benedict Torvalds (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1969) \u0647\u0648 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0628\u0631\u0645\u062c\u064a\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0646\u0648\u0627\u0629 Linux \u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0647\u0627 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639\u0627\u062a Linux \u0648\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u063a\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u062b\u0644 Android.", "de": "Linus Benedict Torvalds (geboren am 28. Dezember 1969) ist ein finnisch-amerikanischer Software-Ingenieur, der Sch\u00f6pfer und historisch gesehen der Hauptentwickler des Linux-Kernels, der von Linux-Distributionen und anderen Betriebssystemen wie Android verwendet wird.", "el": "\u039f Linus Benedict Torvalds (\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 28 \u0394\u03b5\u03ba\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 1969) \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1\u03c2 \u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03bf\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9, \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ac, \u03bf \u03ba\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 Linux, \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b5\u03af\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b4\u03b9\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ad\u03c2 Linux \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf Android.", "es": "Linus Benedict Torvalds (nacido el 28 de diciembre de 1969) es un ingeniero de software finland\u00e9s-estadounidense que es el creador e, hist\u00f3ricamente, el principal desarrollador del kernel de Linux, utilizado por las distribuciones de Linux y otros sistemas operativos como Android.", "fr": "Linus Benedict Torvalds (n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1969) est un ing\u00e9nieur logiciel finno-am\u00e9ricain qui est le cr\u00e9ateur et, historiquement, le principal d\u00e9veloppeur du noyau Linux, utilis\u00e9 par les distributions Linux et d'autres syst\u00e8mes d'exploitation comme Android.", "ja": "Linus Benedict Torvalds\uff081969\u5e7412\u670828\u65e5\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3067\u3059\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30d5\u30c8\u30a6\u30a7\u30a2\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u308a\u3001Linux\u30ab\u30fc\u30cd\u30eb\u306e\u4f5c\u6210\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u306f\u4e3b\u306a\u958b\u767a\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001Linux\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3084Android\u306a\u3069\u306e\u4ed6\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002", "ko": "Linus Benedict Torvalds(1969\ub144 12\uc6d4 28\uc77c \ucd9c\uc0dd)\ub294 \ud540\ub780\ub4dc\uacc4 \ubbf8\uad6d\uc778 \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \uc5d4\uc9c0\ub2c8\uc5b4\ub85c, Linux \ubc30\ud3ec\ud310 \ubc0f Android\uc640 \uac19\uc740 \uae30\ud0c0 \uc6b4\uc601 \uccb4\uc81c\uc5d0\uc11c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 Linux \ucee4\ub110\uc758 \ucc3d\uc2dc\uc790\uc774\uc790 \uc5ed\uc0ac\uc801\uc73c\ub85c \uc8fc\uc694 \uac1c\ubc1c\uc790\uc785\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Linus Benedict Torvalds (nascido em 28 de dezembro de 1969) \u00e9 um engenheiro de software finland\u00eas-americano que \u00e9 o criador e, historicamente, o principal desenvolvedor do kernel Linux, usado por distribui\u00e7\u00f5es Linux e outros sistemas operacionais como o Android.", "ru": "\u041b\u0438\u043d\u0443\u0441 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442 \u0422\u043e\u0440\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0441 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1969 \u0433.) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440-\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0447\u0438\u043a \u044f\u0434\u0440\u0430 Linux, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 Linux \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a Android.", "tr": "Linus Benedict Torvalds (28 Aral\u0131k 1969 do\u011fumlu), Linux da\u011f\u0131t\u0131mlar\u0131 ve Android gibi di\u011fer i\u015fletim sistemleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan Linux \u00e7ekirde\u011finin yarat\u0131c\u0131s\u0131 ve tarihsel olarak ana geli\u015ftiricisi olan Fin-Amerikal\u0131 bir yaz\u0131l\u0131m m\u00fchendisidir.", "zh": "Linus Benedict Torvalds\uff08\u751f\u4e8e 1969 \u5e74 12 \u6708 28 \u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82ac\u5170\u88d4\u7f8e\u56fd\u8f6f\u4ef6\u5de5\u7a0b\u5e08\uff0c\u4ed6\u662f Linux \u5185\u6838\u7684\u521b\u9020\u8005\u548c\u5386\u53f2\u4e0a\u7684\u4e3b\u8981\u5f00\u53d1\u8005\uff0cLinux \u53d1\u884c\u7248\u548c\u5176\u4ed6\u64cd\u4f5c\u7cfb\u7edf\uff08\u5982 Android\uff09\u4f7f\u7528\u8be5\u5185\u6838\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["Benedict", "28", "who", "is", "the", ",", "used by Linux", "other operating", "as Android"], "named_entity": ["I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["NNP", "NNP", "NNP", "(", "NNP", "CD", "NNP", "CD", ")", "VBZ", "DT", "JJ", ":", "JJ", "NN", "NN", "WP", "VBZ", "DT", "NN", "CC", ",", "RB", ",", "DT", "JJ", "NN", "IN", "DT", "NNP", "NN", ",", "VBN", "IN", "NNP", "NNS", "CC", "JJ", "NN", "NNS", "JJ", "IN", "NNP", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Linus Benedict Torvalds", "type": "PER"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Finnish", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "American", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Android", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "December", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "born", "type": "UNK"}, "relation": "per:alternate_names"}], "coreference": [{"sentence_2": "He also created the distributed version control system Git and the scuba dive logging and planning software Subsurface .", "references": [{"sentence_1_entity": "Linus Benedict Torvalds", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Finnish", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "American", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Android", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "born", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "December", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was honored, along with Shinya Yamanaka , with the 2012 Millennium Technology Prize by the Technology Academy Finland \" in recognition of his creation of a new open source operating system for computers leading to the widely used Linux kernel . \"", "references": [{"sentence_1_entity": "Linus Benedict Torvalds", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linus Benedict Torvalds", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Finnish", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Finnish", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "American", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "American", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Android", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Android", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "born", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "born", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "December", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "December", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He is also the recipient of the 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award and the 2018 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award .", "references": [{"sentence_1_entity": "Linus Benedict Torvalds", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Finnish", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "American", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Android", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "born", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "December", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "He also created the distributed version control system Git and the scuba dive logging and planning software Subsurface .", "translations": {"ar": "\u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0643\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0632\u0639 Git \u0648\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c Subsurface \u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0648\u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0635.", "de": "Er hat auch das verteilte Versionskontrollsystem Git und die Tauchprotokollierungs- und Planungssoftware Subsurface entwickelt.", "el": "\u0394\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03b7\u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03b5\u03bc\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5 \u03b5\u03ba\u03b4\u03cc\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd Git \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b4\u03cd\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd Subsurface.", "es": "Tambi\u00e9n cre\u00f3 el sistema de control de versiones distribuidas Git y el software de planificaci\u00f3n y registro de inmersiones Subsurface.", "fr": "Il a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le syst\u00e8me de contr\u00f4le de version distribu\u00e9 Git et le logiciel de journalisation et de planification de plong\u00e9e sous-marine Subsurface .", "ja": "\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u3001\u5206\u6563\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u7ba1\u7406\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0Git\u3068\u30b9\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c0\u30a4\u30d6\u30ed\u30ae\u30f3\u30b0\u304a\u3088\u3073\u30d7\u30e9\u30f3\u30cb\u30f3\u30b0\u30bd\u30d5\u30c8\u30a6\u30a7\u30a2Subsurface\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uadf8\ub294 \ub610\ud55c \ubd84\uc0b0 \ubc84\uc804 \uc81c\uc5b4 \uc2dc\uc2a4\ud15c Git\uacfc \uc2a4\ucfe0\ubc84 \ub2e4\uc774\ube59 \ub85c\uae45 \ubc0f \uacc4\ud68d \uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 Subsurface\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele tamb\u00e9m criou o sistema de controle de vers\u00e3o distribu\u00eddo Git e o software de registro e planejamento de mergulho submarino Subsurface.", "ru": "\u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f\u043c\u0438 Git \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 Subsurface \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0433\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441 \u0430\u043a\u0432\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433\u043e\u043c.", "tr": "Ayr\u0131ca da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcm kontrol sistemi Git'i ve t\u00fcpl\u00fc dal\u0131\u015f g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc ve planlama yaz\u0131l\u0131m\u0131 Subsurface'i yaratt\u0131.", "zh": "\u4ed6\u8fd8\u521b\u5efa\u4e86\u5206\u5e03\u5f0f\u7248\u672c\u63a7\u5236\u7cfb\u7edf Git \u548c\u6c34\u80ba\u6f5c\u6c34\u8bb0\u5f55\u548c\u89c4\u5212\u8f6f\u4ef6 Subsurface\u3002"}, "sentiment": {"binary": 0, "categorical": 2}, "keyphrases": ["distributed version control system Git and", "dive", "logging and planning software Subsurface ."], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "RB", "VBD", "DT", "JJ", "NN", "NN", "NN", "NNP", "CC", "DT", "NN", "NN", "NN", "CC", "NN", "NN", "NNP", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Git", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Subsurface", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Subsurface", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Git", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "He also created the distributed version control system Git and the scuba dive logging and planning software Subsurface .", "references": [{"sentence_1_entity": "Git", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Subsurface", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was honored, along with Shinya Yamanaka , with the 2012 Millennium Technology Prize by the Technology Academy Finland \" in recognition of his creation of a new open source operating system for computers leading to the widely used Linux kernel . \"", "references": [{"sentence_1_entity": "Git", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Git", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Subsurface", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Subsurface", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He is also the recipient of the 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award and the 2018 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award .", "references": [{"sentence_1_entity": "Git", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Subsurface", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}]}
{"sentence": "He was honored, along with Shinya Yamanaka , with the 2012 Millennium Technology Prize by the Technology Academy Finland \" in recognition of his creation of a new open source operating system for computers leading to the widely used Linux kernel . \"", "translations": {"ar": "\u062a\u0645 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u0647 \u060c \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0634\u064a\u0646\u064a\u0627 \u064a\u0627\u0645\u0627\u0646\u0627\u0643\u0627 \u060c \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0644\u0639\u0627\u0645 2012 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \"\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631\u0627\u064b \u0644\u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u062a\u0634\u063a\u064a\u0644 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d \u0627\u0644\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0644\u0623\u062c\u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0628\u064a\u0648\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062f\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u0648\u0627\u0629 Linux \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639\".", "de": "Zusammen mit Shinya Yamanaka wurde er von der Technology Academy Finland mit dem Millennium Technology Prize 2012 \u201ein Anerkennung seiner Schaffung eines neuen Open-Source-Betriebssystems f\u00fcr Computer, das zum weit verbreiteten Linux-Kernel f\u00fchrte\u201c, geehrt.", "el": "\u03a4\u03b9\u03bc\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5, \u03bc\u03b1\u03b6\u03af \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd Shinya Yamanaka, \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03a4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc \u0392\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03bf \u03a7\u03b9\u03bb\u03b9\u03b5\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 2012 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03a4\u03b5\u03c7\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03ba\u03b1\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1 \u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2 \"\u03c3\u03b5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03bd\u03ce\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c5 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b1\u03bd\u03bf\u03b9\u03c7\u03c4\u03bf\u03cd \u03ba\u03ce\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03b5\u03af \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c5\u03c1\u03ad\u03c9\u03c2 \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 Linux.\"", "es": "Fue honrado, junto con Shinya Yamanaka, con el Premio de Tecnolog\u00eda del Milenio 2012 de la Academia de Tecnolog\u00eda de Finlandia \"en reconocimiento a su creaci\u00f3n de un nuevo sistema operativo de c\u00f3digo abierto para computadoras que conduce al kernel de Linux ampliamente utilizado\".", "fr": "Il a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9, avec Shinya Yamanaka, du Millennium Technology Prize 2012 par la Technology Academy Finland \"en reconnaissance de sa cr\u00e9ation d'un nouveau syst\u00e8me d'exploitation open source pour ordinateurs menant au noyau Linux largement utilis\u00e9\".", "ja": "\u5f7c\u306f\u3001\u5c71\u4e2d\u4f38\u5f25\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u6280\u8853\u8cde\u8ca1\u56e3\u304b\u30892012\u5e74\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0\u6280\u8853\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u300c\u5e83\u304f\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bLinux\u30ab\u30fc\u30cd\u30eb\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u30fc\u7528\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u30bd\u30fc\u30b9\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u4f5c\u6210\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u300d", "ko": "\uadf8\ub294 \ub110\ub9ac \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 Linux \ucee4\ub110\ub85c \uc774\uc5b4\uc9c0\ub294 \ucef4\ud4e8\ud130\uc6a9 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc624\ud508 \uc18c\uc2a4 \uc6b4\uc601 \uccb4\uc81c\ub97c \ub9cc\ub4e0 \uacf5\ub85c\ub97c \uc778\uc815\ubc1b\uc544 \uc57c\ub9c8\ub098\uce74 \uc2e0\uc57c\uc640 \ud568\uaed8 \ud540\ub780\ub4dc \uae30\uc220 \uc544\uce74\ub370\ubbf8\uc5d0\uc11c 2012\ub144 \ubc00\ub808\ub2c8\uc5c4 \uae30\uc220\uc0c1\uc744 \uc218\uc0c1\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele foi homenageado, juntamente com Shinya Yamanaka, com o Pr\u00eamio de Tecnologia do Mil\u00eanio de 2012 pela Technology Academy Finland \"em reconhecimento \u00e0 sua cria\u00e7\u00e3o de um novo sistema operacional de c\u00f3digo aberto para computadores levando ao kernel Linux amplamente utilizado\".", "ru": "\u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0428\u0438\u043d\u044c\u0435\u0439 \u042f\u043c\u0430\u043d\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Millennium Technology Prize 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u0432 \u0437\u043d\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0441 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u043c \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u0434\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u043a \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u044f\u0434\u0440\u0443 Linux\u00bb.", "tr": "Shinya Yamanaka ile birlikte Finlandiya Teknoloji Akademisi taraf\u0131ndan 2012 Milenyum Teknoloji \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.", "zh": "\u4ed6\u4e0e\u5c71\u4e2d\u4f38\u5f25\u4e00\u8d77\u8363\u83b7\u82ac\u5170\u6280\u672f\u5b66\u9662\u9881\u53d1\u7684 2012 \u5e74\u5343\u79a7\u6280\u672f\u5956\uff0c\u201c\u4ee5\u8868\u5f70\u4ed6\u4e3a\u5bfc\u81f4\u5e7f\u6cdb\u4f7f\u7528\u7684 Linux \u5185\u6838\u7684\u8ba1\u7b97\u673a\u521b\u5efa\u7684\u65b0\u5f00\u6e90\u64cd\u4f5c\u7cfb\u7edf\u3002\u201d"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 3}, "keyphrases": ["Technology", "Academy", "operating", "system", "for", "computers", "leading", "to", "the", "widely", "used", "Linux", "."], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "VBD", ",", "IN", "IN", "NNP", "NNP", ",", "IN", "DT", "CD", "NNP", "NNP", "NNP", "IN", "DT", "NNP", "NNP", "NNP", "\"", "IN", "NN", "IN", "PRP$", "NN", "IN", "DT", "JJ", "JJ", "NN", "NN", "NN", "IN", "NNS", "VBG", "TO", "DT", "RB", "VBN", "NNP", "NN", ".", "\"", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Shinya Yamanaka", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Technology Academy Finland", "type": "ORG"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Shinya Yamanaka", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Millennium Technology Prize", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Shinya Yamanaka", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Technology Academy Finland", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Shinya Yamanaka", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Technology Academy Finland", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Millennium Technology Prize", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Technology Academy Finland", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "org:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "Millennium Technology Prize", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Shinya Yamanaka", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Millennium Technology Prize", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Technology Academy Finland", "type": "ORG"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Millennium Technology Prize", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Shinya Yamanaka", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Technology Academy Finland", "type": "ORG"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Linux", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Millennium Technology Prize", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "He also created the distributed version control system Git and the scuba dive logging and planning software Subsurface .", "references": [{"sentence_1_entity": "Shinya Yamanaka", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Technology Academy Finland", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Millennium Technology Prize", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was honored, along with Shinya Yamanaka , with the 2012 Millennium Technology Prize by the Technology Academy Finland \" in recognition of his creation of a new open source operating system for computers leading to the widely used Linux kernel . \"", "references": [{"sentence_1_entity": "Shinya Yamanaka", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Shinya Yamanaka", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Technology Academy Finland", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Technology Academy Finland", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Millennium Technology Prize", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Millennium Technology Prize", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He is also the recipient of the 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award and the 2018 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award .", "references": [{"sentence_1_entity": "Shinya Yamanaka", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Technology Academy Finland", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Millennium Technology Prize", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Linux", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}]}
{"sentence": "He is also the recipient of the 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award and the 2018 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award .", "translations": {"ar": "\u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 IEEE Computer Society Computer Pioneer \u0644\u0639\u0627\u0645 2014 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics \u0644\u0639\u0627\u0645 2018.", "de": "Au\u00dferdem erhielt er 2014 den IEEE Computer Society Computer Pioneer Award und 2018 den IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award.", "el": "\u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03ad\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 2018 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award.", "es": "Tambi\u00e9n recibi\u00f3 el premio Computer Pioneer Award 2014 de la IEEE Computer Society y el premio IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award de 2018.", "fr": "Il est \u00e9galement r\u00e9cipiendaire du prix IEEE Computer Society Computer Pioneer Award 2014 et du prix IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award 2018.", "ja": "\u307e\u305f\u30012014 IEEE Computer Society ComputerPioneerAward\u304a\u3088\u30732018IEEEMasaru Ibuka ConsumerElectronicsAward\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002", "ko": "\uadf8\ub294 \ub610\ud55c 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award \ubc0f 2018 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award\ub97c \uc218\uc0c1\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele tamb\u00e9m recebeu o pr\u00eamio IEEE Computer Society Computer Pioneer de 2014 e o IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award de 2018.", "ru": "\u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award 2014 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award 2018.", "tr": "Ayr\u0131ca 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer \u00d6d\u00fcl\u00fc ve 2018 IEEE Masaru Ibuka T\u00fcketici Elektroni\u011fi \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibidir.", "zh": "\u4ed6\u8fd8\u662f 2014 \u5e74 IEEE \u8ba1\u7b97\u673a\u534f\u4f1a\u8ba1\u7b97\u673a\u5148\u950b\u5956\u548c 2018 \u5e74 IEEE Masaru Ibuka \u6d88\u8d39\u7535\u5b50\u5956\u7684\u83b7\u5f97\u8005\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 3}, "keyphrases": ["IEEE Computer Society Computer Pioneer Award", "Masaru", "Ibuka", "Consumer", "Electronics", "Award", "."], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "VBZ", "RB", "DT", "NN", "IN", "DT", "CD", "NNP", "NNP", "NNP", "NNP", "NNP", "NNP", "CC", "DT", "CD", "NNP", "NNP", "NNP", "NNP", "NNP", "NNP", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "IEEE Computer Society Computer Pioneer Award", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "IEEE Computer Society Computer Pioneer Award", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "He also created the distributed version control system Git and the scuba dive logging and planning software Subsurface .", "references": [{"sentence_1_entity": "IEEE Computer Society Computer Pioneer Award", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was honored, along with Shinya Yamanaka , with the 2012 Millennium Technology Prize by the Technology Academy Finland \" in recognition of his creation of a new open source operating system for computers leading to the widely used Linux kernel . \"", "references": [{"sentence_1_entity": "IEEE Computer Society Computer Pioneer Award", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "IEEE Computer Society Computer Pioneer Award", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award", "sentence_2_entity": "his", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He is also the recipient of the 2014 IEEE Computer Society Computer Pioneer Award and the 2018 IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award .", "references": [{"sentence_1_entity": "IEEE Computer Society Computer Pioneer Award", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "IEEE Masaru Ibuka Consumer Electronics Award", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}]}
{"sentence": "Elon Reeve Musk ( born June 28 , 1971 ) is an entrepreneur and business magnate .", "translations": {"ar": "Elon Reeve Musk (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1971) \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0642\u0637\u0628 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644.", "de": "Elon Reeve Musk (geboren am 28. Juni 1971) ist Unternehmer und Wirtschaftsmagnat.", "el": "\u039f \u0388\u03bb\u03bf\u03bd \u03a1\u03b9\u03b2 \u039c\u03b1\u03c3\u03ba (\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 28 \u0399\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 1971) \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2.", "es": "Elon Reeve Musk (nacido el 28 de junio de 1971) es un empresario y magnate de los negocios.", "fr": "Elon Reeve Musk (n\u00e9 le 28 juin 1971) est un entrepreneur et un magnat des affaires.", "ja": "\u30a4\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30ea\u30fc\u30d6\u30fb\u30de\u30b9\u30af\uff081971\u5e746\u670828\u65e5\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u8d77\u696d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u5b9f\u696d\u5bb6\u3067\u3059\u3002", "ko": "Elon Reeve Musk(1971\ub144 6\uc6d4 28\uc77c \ucd9c\uc0dd)\ub294 \uae30\uc5c5\uac00\uc774\uc790 \ube44\uc988\ub2c8\uc2a4 \uac70\ubb3c\uc785\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Elon Reeve Musk (nascido em 28 de junho de 1971) \u00e9 um empres\u00e1rio e magnata dos neg\u00f3cios.", "ru": "\u0418\u043b\u043e\u043d \u0420\u0438\u0432 \u041c\u0430\u0441\u043a (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441-\u043c\u0430\u0433\u043d\u0430\u0442.", "tr": "Elon Reeve Musk (28 Haziran 1971 do\u011fumlu) bir giri\u015fimci ve i\u015f adam\u0131d\u0131r.", "zh": "Elon Reeve Musk\uff08\u751f\u4e8e 1971 \u5e74 6 \u6708 28 \u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4f01\u4e1a\u5bb6\u548c\u5546\u4e1a\u5de8\u5934\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 3}, "keyphrases": ["Reeve", "(", "born", "June"], "named_entity": ["I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["NNP", "NNP", "NNP", "(", "VBN", "NNP", "CD", ",", "CD", ")", "VBZ", "DT", "NN", "CC", "NN", "NN", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Elon Reeve Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "June", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Elon Reeve Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:spouse"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "Elon Reeve Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "Elon Reeve Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "Elon Reeve Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Elon Reeve Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "Elon Reeve Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Elon Reeve Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Elon Reeve Musk", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "June", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "translations": {"ar": "\u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0648\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a\u0646 \u0641\u064a SpaceX \u061b \u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u060c \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u060c \u0648\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 Tesla\u060c Inc. \u061b \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 Boring \u061b \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 Neuralink \u0648 OpenAI.", "de": "Er ist Gr\u00fcnder, CEO und Chief Engineer bei SpaceX; Fr\u00fchphaseninvestor, CEO und Produktarchitekt von Tesla, Inc. ; Gr\u00fcnder von The Boring Company; und Mitbegr\u00fcnder von Neuralink und OpenAI.", "el": "\u0395\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b9\u03b4\u03c1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2, \u03bf \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 SpaceX. \u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03b9\u03bc\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c4\u03b1\u03b4\u03af\u03bf\u03c5, \u0394\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03a3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0391\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 Tesla, Inc. ; \u03b9\u03b4\u03c1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 The Boring Company. \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b9\u03b4\u03c1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd Neuralink \u03ba\u03b1\u03b9 OpenAI.", "es": "Es el fundador, director general e ingeniero jefe de SpaceX; inversionista en etapa inicial, CEO y arquitecto de productos de Tesla, Inc. ; fundador de The Boring Company; y co-fundador de Neuralink y OpenAI.", "fr": "Il est le fondateur, PDG et ing\u00e9nieur en chef de SpaceX ; investisseur en phase de d\u00e9marrage, PDG et architecte produit de Tesla, Inc. ; fondateur de The Boring Company ; et co-fondateur de Neuralink et OpenAI.", "ja": "\u5f7c\u306fSpaceX\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3001CEO\u3001\u304a\u3088\u3073\u30c1\u30fc\u30d5\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3067\u3059\u3002\u30c6\u30b9\u30e9\u793e\u306e\u521d\u671f\u6295\u8cc7\u5bb6\u3001CEO\u3001\u304a\u3088\u3073\u88fd\u54c1\u30a2\u30fc\u30ad\u30c6\u30af\u30c8\u3002 ;\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306e\u5275\u8a2d\u8005; Neuralink\u3068OpenAI\u306e\u5171\u540c\u5275\u8a2d\u8005\u3002", "ko": "\uadf8\ub294 SpaceX \uc758 \uc124\ub9bd\uc790 , CEO \ubc0f \uc218\uc11d \uc5d4\uc9c0\ub2c8\uc5b4 \uc785\ub2c8\ub2e4 . Tesla, Inc.\uc758 \ucd08\uae30 \ud22c\uc790\uc790, CEO \ubc0f \uc81c\ud488 \uc124\uacc4\uc790. ; Boring Company\uc758 \uc124\ub9bd\uc790 ; Neuralink\uc640 OpenAI\uc758 \uacf5\ub3d9 \uc124\ub9bd\uc790\uc785\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele \u00e9 o fundador, CEO e engenheiro-chefe da SpaceX; investidor em est\u00e1gio inicial, CEO e arquiteto de produto da Tesla, Inc. ; fundador da The Boring Company; e cofundador da Neuralink e OpenAI.", "ru": "\u041e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c SpaceX; \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 Tesla, Inc. ; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c The Boring Company; \u0438 \u0441\u043e\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c Neuralink \u0438 OpenAI.", "tr": "SpaceX'in kurucusu, CEO'su ve Ba\u015f M\u00fchendisidir; erken a\u015fama yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131, CEO'su ve Tesla, Inc.'in \u00dcr\u00fcn Mimar\u0131. ; The Boring Company'nin kurucusu; ve Neuralink ve OpenAI'nin kurucu orta\u011f\u0131.", "zh": "\u4ed6\u662fSpaceX\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u3001\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98\u548c\u603b\u5de5\u7a0b\u5e08\uff1b Tesla, Inc. \u7684\u65e9\u671f\u6295\u8d44\u4eba\u3001CEO \u548c\u4ea7\u54c1\u67b6\u6784\u5e08\u3002 ; The Boring Company \u521b\u59cb\u4eba\uff1b\u4ee5\u53ca Neuralink \u548c OpenAI \u7684\u8054\u5408\u521b\u59cb\u4eba\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": [";", ",", "CEO", ",", "Tesla ,", ". ; founder", "co-founder", "of", "Neuralink"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "VBZ", "DT", "NN", ",", "NNP", ",", "CC", "NNP", "NNP", "IN", "NNP", ":", "JJ", "NN", ",", "NN", ",", "CC", "NNP", "NNP", "IN", "NNP", ",", "NNP", ".", ":", "NN", "IN", "DT", "NNP", "NNP", ":", "CC", "NN", "IN", "NNP", "CC", "NNP", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "The Boring Company", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Neuralink", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "OpenAI", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Architect", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Product", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "The Boring Company", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Neuralink", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "OpenAI", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Product", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Architect", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "The Boring Company", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Neuralink", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "OpenAI", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Product", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Architect", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "The Boring Company", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "The Boring Company", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Neuralink", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Neuralink", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "OpenAI", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "OpenAI", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Product", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Product", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Architect", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Architect", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "The Boring Company", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Neuralink", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "OpenAI", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Product", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Architect", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "The Boring Company", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "The Boring Company", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Neuralink", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Neuralink", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "OpenAI", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "OpenAI", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Product", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Product", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Architect", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Architect", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "With an estimated net worth of around US$224 billion as of February 2022 , Musk is the wealthiest person in the world according to both the Bloomberg Billionaires Index and the Forbes real-time billionaires list .", "translations": {"ar": "\u0645\u0639 \u0635\u0627\u0641\u064a \u062b\u0631\u0648\u0629 \u062a\u0642\u062f\u0631 \u0628\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 224 \u0645\u0644\u064a\u0627\u0631 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2022 \u060c \u064a\u0639\u062f Musk \u0623\u063a\u0646\u0649 \u0634\u062e\u0635 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u0641\u0642\u064b\u0627 \u0644\u0645\u0624\u0634\u0631 Bloomberg Billionaires \u0648\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 Forbes \u0644\u0644\u0645\u0644\u064a\u0627\u0631\u062f\u064a\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u064a.", "de": "Mit einem gesch\u00e4tzten Nettoverm\u00f6gen von rund 224 Milliarden US-Dollar (Stand: Februar 2022) ist Musk sowohl laut Bloomberg Billionaires Index als auch laut Forbes-Echtzeit-Milliard\u00e4rsliste die reichste Person der Welt.", "el": "\u039c\u03b5 \u03b5\u03ba\u03c4\u03b9\u03bc\u03ce\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03ae \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03c5 224 \u03b4\u03b9\u03c3\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03c5\u03c1\u03af\u03c9\u03bd \u03b4\u03bf\u03bb\u03b1\u03c1\u03af\u03c9\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 2022, \u03bf \u039c\u03b1\u03c3\u03ba \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03c0\u03bb\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ac\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf \u03c4\u03cc\u03c3\u03bf \u03c3\u03cd\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u0394\u03b5\u03af\u03ba\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03c3\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03c5\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd\u03c7\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 Bloomberg \u03cc\u03c3\u03bf \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03bb\u03af\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03c3\u03b5\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03bc\u03bc\u03c5\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd\u03c7\u03c9\u03bd \u03c3\u03b5 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 Forbes.", "es": "Con un valor neto estimado de alrededor de US$224 mil millones a febrero de 2022, Musk es la persona m\u00e1s rica del mundo seg\u00fan el \u00edndice de multimillonarios de Bloomberg y la lista de multimillonarios en tiempo real de Forbes.", "fr": "Avec une valeur nette estim\u00e9e \u00e0 environ 224 milliards de dollars am\u00e9ricains en f\u00e9vrier 2022, Musk est la personne la plus riche du monde selon le Bloomberg Billionaires Index et la liste Forbes des milliardaires en temps r\u00e9el.", "ja": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u30d3\u30ea\u30aa\u30cd\u30a2\u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u306e\u30ea\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u30d3\u30ea\u30aa\u30cd\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u3088\u308b\u3068\u30012022\u5e742\u6708\u306e\u6642\u70b9\u3067\u63a8\u5b9a\u7d14\u8cc7\u7523\u306f\u7d042,240\u5104\u7c73\u30c9\u30eb\u3067\u3001\u30e0\u30b9\u30af\u306f\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u88d5\u798f\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3059\u3002", "ko": "2022\ub144 2\uc6d4 \uae30\uc900 \uc21c\uc790\uc0b0\uc774 \uc57d 2,240\uc5b5 \ub2ec\ub7ec\ub85c \ucd94\uc815\ub418\ub294 \uba38\uc2a4\ud06c\ub294 \ube14\ub8f8\ubc84\uadf8 \uc5b5\ub9cc\uc7a5\uc790 \uc9c0\uc218\uc640 \ud3ec\ube0c\uc2a4\uc758 \uc2e4\uc2dc\uac04 \uc5b5\ub9cc\uc7a5\uc790 \ubaa9\ub85d \ubaa8\ub450\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ubd80\uc720\ud55c \uc0ac\ub78c\uc785\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Com um patrim\u00f4nio l\u00edquido estimado em cerca de US$ 224 bilh\u00f5es em fevereiro de 2022, Musk \u00e9 a pessoa mais rica do mundo de acordo com o Bloomberg Billionaires Index e a lista de bilion\u00e1rios em tempo real da Forbes.", "ru": "\u0421 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u043e\u043c \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 224 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c 2022 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0441\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0443 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 Bloomberg \u0438 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0443 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 Forbes \u0432 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438.", "tr": "\u015eubat 2022 itibariyle tahmini net de\u011feri 224 milyar ABD dolar\u0131 olan Musk, hem Bloomberg Milyarderler Endeksi hem de Forbes ger\u00e7ek zamanl\u0131 milyarderler listesine g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en zengin insan\u0131.", "zh": "\u6839\u636e\u5f6d\u535a\u4ebf\u4e07\u5bcc\u7fc1\u6307\u6570\u548c\u798f\u5e03\u65af\u5b9e\u65f6\u4ebf\u4e07\u5bcc\u7fc1\u540d\u5355\uff0c\u622a\u81f3 2022 \u5e74 2 \u6708\uff0c\u9a6c\u65af\u514b\u7684\u51c0\u8d44\u4ea7\u4f30\u8ba1\u7ea6\u4e3a 2240 \u4ebf\u7f8e\u5143\uff0c\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5bcc\u6709\u7684\u4eba\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 3}, "keyphrases": ["person", "Forbes real-time billionaires list ."], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["IN", "DT", "VBN", "JJ", "NN", "IN", "$", "CD", "CD", "IN", "IN", "NNP", "CD", ",", "NNP", "VBZ", "DT", "JJS", "NN", "IN", "DT", "NN", "VBG", "TO", "DT", "DT", "NNP", "NNP", "NNP", "CC", "DT", "JJ", "JJ", "NNS", "NN", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Bloomberg Billionaires", "type": "ORG"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Index", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "relation": "per:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "Bloomberg Billionaires", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "Bloomberg Billionaires", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Index", "type": "MISC"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Bloomberg Billionaires", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "relation": "org:country_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Index", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Index", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Bloomberg Billionaires", "type": "ORG"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Index", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Bloomberg Billionaires", "type": "ORG"}, "relation": "org:country_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "February", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Index", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bloomberg Billionaires", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Index", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Bloomberg Billionaires", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Index", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bloomberg Billionaires", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Bloomberg Billionaires", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Index", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Index", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bloomberg Billionaires", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Index", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bloomberg Billionaires", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Bloomberg Billionaires", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Index", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Index", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "February", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "Musk was born to a Canadian mother and South African father , and raised in Pretoria , South Africa .", "translations": {"ar": "\u0648\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0643 \u0644\u0623\u0645 \u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0628 \u0645\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u060c \u0648\u0646\u0634\u0623 \u0641\u064a \u0628\u0631\u064a\u062a\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0628\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627.", "de": "Musk wurde als Sohn einer kanadischen Mutter und eines s\u00fcdafrikanischen Vaters geboren und wuchs in Pretoria, S\u00fcdafrika, auf.", "el": "\u039f \u039c\u03b1\u03c3\u03ba \u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 \u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1 \u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b1\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03cc \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03c9\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a0\u03c1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039d\u03cc\u03c4\u03b9\u03b1\u03c2 \u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2.", "es": "Musk naci\u00f3 de madre canadiense y padre sudafricano, y se cri\u00f3 en Pretoria, Sud\u00e1frica.", "fr": "Musk est n\u00e9 d'une m\u00e8re canadienne et d'un p\u00e8re sud-africain, et a grandi \u00e0 Pretoria, en Afrique du Sud.", "ja": "\u30e0\u30b9\u30af\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u6bcd\u89aa\u3068\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u80b2\u3061\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uba38\uc2a4\ud06c\ub294 \uce90\ub098\ub2e4\uc778 \uc5b4\uba38\ub2c8\uc640 \ub0a8\uc544\ud504\ub9ac\uce74\uacf5\ud654\uad6d \uc544\ubc84\uc9c0 \uc0ac\uc774\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub098 \ub0a8\uc544\ud504\ub9ac\uce74\uacf5\ud654\uad6d \ud504\ub9ac\ud1a0\ub9ac\uc544\uc5d0\uc11c \uc790\ub790\ub2e4.", "pt": "Musk nasceu de m\u00e3e canadense e pai sul-africano, e foi criado em Pret\u00f3ria, \u00c1frica do Sul.", "ru": "\u041c\u0430\u0441\u043a \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430-\u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430.", "tr": "Musk, Kanadal\u0131 bir anne ve G\u00fcney Afrikal\u0131 bir babadan d\u00fcnyaya geldi ve G\u00fcney Afrika'n\u0131n Pretoria kentinde b\u00fcy\u00fcd\u00fc.", "zh": "\u9a6c\u65af\u514b\u7684\u6bcd\u4eb2\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u4eba\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u5357\u975e\u4eba\uff0c\u5728\u5357\u975e\u6bd4\u52d2\u9640\u5229\u4e9a\u957f\u5927\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["was"], "named_entity": ["I-PER", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "O", "O", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "I-LOC", "O", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["NNP", "VBD", "VBN", "TO", "DT", "JJ", "NN", "CC", "JJ", "JJ", "NN", ",", "CC", "VBN", "IN", "NNP", ",", "NNP", "NNP", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "relation": "per:countries_of_residence"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "relation": "per:country_of_birth"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:cities_of_residence"}, {"obj": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "relation": "per:stateorprovinces_of_residence"}, {"obj": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:country_of_birth"}, {"obj": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "relation": "org:stateorprovince_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "relation": "org:country_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:title"}, {"obj": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "South Africa", "type": "LOC"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "South African", "type": "MISC"}, "sub": {"entity": "Canadian", "type": "MISC"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South Africa", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Canadian", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South African", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "South Africa", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Canadian", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South African", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South Africa", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "South Africa", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canadian", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canadian", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South African", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "South African", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South Africa", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canadian", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South African", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South Africa", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South Africa", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canadian", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canadian", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South African", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "South African", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "translations": {"ar": "\u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0648\u062c\u064a\u0632\u0629 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0631\u064a\u062a\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0646\u062f\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0646 17 \u0644\u062a\u062c\u0646\u0628 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0646\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u062c\u0628\u0627\u0631\u064a.", "de": "Er besuchte kurz die University of Pretoria, bevor er im Alter von 17 Jahren nach Kanada zog, um der Wehrpflicht zu entgehen.", "el": "\u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03cd\u03b8\u03b7\u03c3\u03b5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bb\u03af\u03b3\u03bf \u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03ba\u03bf\u03bc\u03af\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ac \u03c3\u03b5 \u03b7\u03bb\u03b9\u03ba\u03af\u03b1 17 \u03b5\u03c4\u03ce\u03bd \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03cd\u03b3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7.", "es": "Asisti\u00f3 brevemente a la Universidad de Pretoria antes de mudarse a Canad\u00e1 a los 17 a\u00f1os para evitar el servicio militar obligatorio.", "fr": "Il a bri\u00e8vement fr\u00e9quent\u00e9 l'Universit\u00e9 de Pretoria avant de d\u00e9m\u00e9nager au Canada \u00e0 17 ans pour \u00e9viter la conscription.", "ja": "\u5f7c\u306f\u3001\u5fb4\u5175\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b17\u6b73\u3067\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u79fb\u308b\u524d\u306b\u3001\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a2\u5927\u5b66\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306b\u901a\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uadf8\ub294 \uc9d5\uc9d1\uc744 \ud53c\ud558\uae30 \uc704\ud574 17\uc138\uc5d0 \uce90\ub098\ub2e4\ub85c \uc774\uc0ac\ud558\uae30 \uc804\uc5d0 Pretoria \ub300\ud559\uc5d0 \uc7a0\uc2dc \ub2e4\ub154\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele frequentou brevemente a Universidade de Pret\u00f3ria antes de se mudar para o Canad\u00e1 aos 17 anos para evitar o recrutamento.", "ru": "\u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 17 \u043b\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432\u0430.", "tr": "Zorunlu askerlikten ka\u00e7\u0131nmak i\u00e7in 17 ya\u015f\u0131nda Kanada'ya ta\u015f\u0131nmadan \u00f6nce k\u0131sa bir s\u00fcre Pretoria \u00dcniversitesi'ne kat\u0131ld\u0131.", "zh": "\u5728 17 \u5c81\u65f6\u4e3a\u4e86\u907f\u514d\u5f81\u5175\u800c\u79fb\u5c45\u52a0\u62ff\u5927\u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u66fe\u77ed\u6682\u5730\u5c31\u8bfb\u4e8e\u6bd4\u52d2\u9640\u5229\u4e9a\u5927\u5b66\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": [], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "I-ORG", "O", "I-LOC", "O", "O", "O", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "RB", "VBD", "DT", "NNP", "IN", "NNP", "IN", "VBG", "TO", "NNP", "IN", "NN", "CD", "TO", "VB", "NN", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "Canada", "type": "LOC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Canada", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Canada", "type": "LOC"}, "sub": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Pretoria", "type": "LOC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Canada", "type": "LOC"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Canada", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Canada", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canada", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Canada", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Canada", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Pretoria", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canada", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Canada", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "translations": {"ar": "\u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0648\u062a\u0645 \u0646\u0642\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u0627\u0645\u064a\u0646 \u060c \u062d\u064a\u062b \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0643\u0627\u0644\u0648\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621.", "de": "Er wurde an der Queen's University eingeschrieben und zwei Jahre sp\u00e4ter an die University of Pennsylvania versetzt, wo er einen Bachelor-Abschluss in Wirtschaftswissenschaften und Physik erhielt.", "el": "\u0393\u03c1\u03ac\u03c6\u03c4\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf Queen's University \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03b5\u03bd\u03c3\u03c5\u03bb\u03b2\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c1\u03b3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1, \u03cc\u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03bb\u03b1\u03b2\u03b5 \u03c0\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03bf \u03c3\u03c4\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae.", "es": "Se matricul\u00f3 en la Universidad de Queen y dos a\u00f1os m\u00e1s tarde se transfiri\u00f3 a la Universidad de Pensilvania, donde recibi\u00f3 una licenciatura en econom\u00eda y f\u00edsica.", "fr": "Il a \u00e9t\u00e9 inscrit \u00e0 l'Universit\u00e9 Queen's et transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Pennsylvanie deux ans plus tard, o\u00f9 il a obtenu un baccalaur\u00e9at en \u00e9conomie et en physique.", "ja": "\u5f7c\u306f\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30ba\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30012\u5e74\u5f8c\u306b\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u306b\u8ee2\u6821\u3057\u3001\u305d\u3053\u3067\u7d4c\u6e08\u5b66\u3068\u7269\u7406\u5b66\u306e\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002", "ko": "\uadf8\ub294 Queen's University\uc5d0 \ub4f1\ub85d\ud588\uace0 2\ub144 \ud6c4 University of Pennsylvania\ub85c \ud3b8\uc785\ud558\uc5ec \uacbd\uc81c\ud559 \ubc0f \ubb3c\ub9ac\ud559 \ud559\uc0ac \ud559\uc704\ub97c \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Ele foi matriculado na Queen's University e transferido para a Universidade da Pensilv\u00e2nia dois anos depois, onde recebeu um diploma de bacharel em economia e f\u00edsica.", "ru": "\u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438.", "tr": "Queen's \u00dcniversitesi'ne kaydoldu ve iki y\u0131l sonra Pennsylvania \u00dcniversitesi'ne transfer oldu ve burada ekonomi ve fizik alan\u0131nda lisans derecesi ald\u0131.", "zh": "\u4ed6\u5c31\u8bfb\u4e8e\u7687\u540e\u5927\u5b66\uff0c\u4e24\u5e74\u540e\u8f6c\u5165\u5bbe\u5915\u6cd5\u5c3c\u4e9a\u5927\u5b66\uff0c\u83b7\u5f97\u7ecf\u6d4e\u5b66\u548c\u7269\u7406\u5b66\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["and", "physics"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["PRP", "VBD", "VBN", "NNP", "POS", "NNP", "CC", "VBD", "TO", "DT", "NNP", "IN", "NNP", "CD", "NNS", "RB", ",", "WRB", "PRP", "VBD", "DT", "POS", "NN", "IN", "NN", "CC", "NN", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "University of Pennsylvania", "type": "ORG"}, "relation": "org:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "at", "type": "UNK"}, "relation": "org:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "University of Pennsylvania", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "relation": "org:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "University of Pennsylvania", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "at", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "at", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "University", "type": "ORG"}, "relation": "org:alternate_names"}, {"obj": {"entity": "at", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "University of Pennsylvania", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University of Pennsylvania", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "at", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University of Pennsylvania", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "at", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University of Pennsylvania", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University of Pennsylvania", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "at", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "at", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "University of Pennsylvania", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "at", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University of Pennsylvania", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "University of Pennsylvania", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "at", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "at", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "translations": {"ar": "\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2002 \u060c \u0623\u0633\u0633 \u0645\u0627\u0633\u0643 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0633\u0628\u064a\u0633 \u0625\u0643\u0633 \u060c \u0634\u0631\u0643\u0629 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631\u0627\u062a \u0648\u0634\u0631\u0643\u0629 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0626\u064a \u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0648\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a\u0646.", "de": "2002 gr\u00fcndete Musk SpaceX, einen Luft- und Raumfahrthersteller und Dienstleister f\u00fcr Raumtransport, dessen CEO und Chefingenieur er ist.", "el": "\u03a4\u03bf 2002, \u03bf \u039c\u03b1\u03c3\u03ba \u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03c3\u03b5 \u03c4\u03b7 SpaceX, \u03bc\u03b9\u03b1 \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae\u03c2 \u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03b9\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ce\u03bd, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u0394\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03a3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0391\u03c1\u03c7\u03b9\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2.", "es": "En 2002, Musk fund\u00f3 SpaceX, una empresa de servicios de transporte espacial y fabricaci\u00f3n aeroespacial, de la que es director ejecutivo e ingeniero jefe.", "fr": "En 2002, Musk a fond\u00e9 SpaceX, un constructeur a\u00e9rospatial et une soci\u00e9t\u00e9 de services de transport spatial, dont il est PDG et ing\u00e9nieur en chef.", "ja": "2002\u5e74\u3001\u30de\u30b9\u30af\u306f\u822a\u7a7a\u5b87\u5b99\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u304a\u3088\u3073\u5b87\u5b99\u8f38\u9001\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u4f1a\u793e\u3067\u3042\u308bSpaceX\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u305d\u306eCEO\u517c\u30c1\u30fc\u30d5\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002", "ko": "2002\ub144 Musk\ub294 \ud56d\uacf5\uc6b0\uc8fc \uc81c\uc870\uc5c5\uccb4\uc774\uc790 \uc6b0\uc8fc \uc6b4\uc1a1 \uc11c\ube44\uc2a4 \ud68c\uc0ac\uc778 SpaceX\ub97c \uc124\ub9bd\ud588\uc73c\uba70 \uadf8 \ud68c\uc0ac\uc758 CEO\uc774\uc790 \uc218\uc11d \uc5d4\uc9c0\ub2c8\uc5b4\uc785\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Em 2002, Musk fundou a SpaceX, uma fabricante aeroespacial e empresa de servi\u00e7os de transporte espacial, da qual \u00e9 CEO e engenheiro-chefe.", "ru": "\u0412 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u0441\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b SpaceX, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0430\u044d\u0440\u043e\u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0443\u044e \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c.", "tr": "2002 y\u0131l\u0131nda Musk , CEO ve Ba\u015f M\u00fchendis oldu\u011fu bir havac\u0131l\u0131k ve uzay \u00fcreticisi ve uzay ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 hizmetleri \u015firketi olan SpaceX'i kurdu .", "zh": "2002\u5e74\uff0c\u9a6c\u65af\u514b\u521b\u7acb\u4e86SpaceX\uff0c\u8fd9\u662f\u4e00\u5bb6\u822a\u7a7a\u822a\u5929\u5236\u9020\u5546\u548c\u822a\u5929\u8fd0\u8f93\u670d\u52a1\u516c\u53f8\uff0c\u4ed6\u662f\u8be5\u516c\u53f8\u7684\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98\u548c\u603b\u5de5\u7a0b\u5e08\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["an", "and space transport services company ,"], "named_entity": ["O", "O", "O", "I-PER", "O", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["IN", "CD", ",", "NNP", "VBD", "NNP", ",", "DT", "NN", "NN", "CC", "NN", "NN", "NNS", "NN", ",", "IN", "WDT", "PRP", "VBZ", "NNP", "CC", "NNP", "NNP", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "per:employee_of"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "org:top_members/employees"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:city_of_headquarters"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Musk", "type": "PER"}, "relation": "org:founded_by"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "SpaceX", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "CEO", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}, {"obj": {"entity": "Engineer", "type": "UNK"}, "sub": {"entity": "Chief", "type": "UNK"}, "relation": "no_relation"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Musk", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "SpaceX", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "CEO", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Chief", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Engineer", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
{"sentence": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "translations": {"ar": "\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2004 \u060c \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a\u0629 Tesla Motors\u060c Inc. (\u0627\u0644\u0622\u0646 Tesla\u060c Inc.) \u0643\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0645\u0646\u062a\u062c \u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2008.", "de": "2004 wechselte er zum Elektrofahrzeughersteller Tesla Motors, Inc. (jetzt Tesla, Inc.) als Vorsitzender und Produktarchitekt und wurde 2008 dessen CEO.", "el": "\u03a4\u03bf 2004, \u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03c7\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ae\u03c2 \u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03bf\u03c7\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd Tesla Motors, Inc. (\u03c4\u03ce\u03c1\u03b1 Tesla, Inc.) \u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03c4\u03ad\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ca\u03cc\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd, \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ad\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u0394\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03a3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf 2008.", "es": "En 2004, se incorpor\u00f3 al fabricante de veh\u00edculos el\u00e9ctricos Tesla Motors, Inc. ( ahora Tesla , Inc . ) como presidente y arquitecto de producto , convirti\u00e9ndose en su director ejecutivo en 2008 .", "fr": "En 2004, il rejoint le constructeur de v\u00e9hicules \u00e9lectriques Tesla Motors, Inc. ( aujourd'hui Tesla , Inc . ) en tant que pr\u00e9sident et architecte produit , dont il est devenu le PDG en 2008 .", "ja": "2004\u5e74\u3001\u5f7c\u306f\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u30c6\u30b9\u30e9\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\u793e\u306b\u5165\u793e\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 \uff08\u73fe\u5728\u306fTesla\u3001Inc.\uff09\u4f1a\u9577\u517c\u88fd\u54c1\u30a2\u30fc\u30ad\u30c6\u30af\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30012008\u5e74\u306bCEO\u306b\u5c31\u4efb\u3002", "ko": "2004\ub144\uc5d0 \uadf8\ub294 \uc804\uae30 \uc790\ub3d9\ucc28 \uc81c\uc870\uc5c5\uccb4\uc778 Tesla Motors, Inc.\uc5d0 \ud569\ub958\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. (\ud604\uc7ac Tesla, Inc.) \ud68c\uc7a5 \ubc0f \uc81c\ud488 \uc124\uacc4\uc790\ub85c\uc11c 2008\ub144\uc5d0 CEO\uac00 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4.", "pt": "Em 2004, juntou-se \u00e0 fabricante de ve\u00edculos el\u00e9tricos Tesla Motors, Inc. ( agora Tesla , Inc. ) como presidente e arquiteto de produto , tornando - se seu CEO em 2008 .", "ru": "\u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 Tesla Motors, Inc. (\u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c Tesla, Inc.) \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0435\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443.", "tr": "2004 y\u0131l\u0131nda elektrikli ara\u00e7 \u00fcreticisi Tesla Motors, Inc.'e kat\u0131ld\u0131. (\u015fimdi Tesla, Inc.) ba\u015fkan ve \u00fcr\u00fcn mimar\u0131 olarak, 2008'de CEO'su oldu.", "zh": "2004 \u5e74\uff0c\u4ed6\u52a0\u5165\u7535\u52a8\u6c7d\u8f66\u5236\u9020\u5546\u7279\u65af\u62c9\u6c7d\u8f66\u516c\u53f8\u3002 \uff08\u73b0\u4e3a\u7279\u65af\u62c9\u516c\u53f8\uff09\u62c5\u4efb\u8463\u4e8b\u957f\u548c\u4ea7\u54c1\u67b6\u6784\u5e08\uff0c\u5e76\u4e8e 2008 \u5e74\u6210\u4e3a\u5176 CEO\u3002"}, "sentiment": {"binary": 1, "categorical": 2}, "keyphrases": ["vehicle", "manufacturer", "Tesla", "Motors", ",", ",", "Inc", "becoming"], "named_entity": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "pos": ["IN", "CD", ",", "PRP", "VBD", "JJ", "NN", "NN", "NNP", "NNP", ",", "NNP", ".", "(", "IN", "NNP", ",", "NNP", ".", ")", "IN", "NN", "CC", "NN", "NN", ",", "VBG", "PRP$", "NN", "IN", "CD", ".", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN", "NN"], "relations": [{"obj": {"entity": "Tesla Motors , Inc", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}, {"obj": {"entity": "Tesla , Inc .", "type": "ORG"}, "sub": {"entity": "Tesla Motors , Inc", "type": "ORG"}, "relation": "org:subsidiaries"}], "coreference": [{"sentence_2": "He is the founder , CEO , and Chief Engineer at SpaceX ; early-stage investor , CEO , and Product Architect of Tesla , Inc . ; founder of The Boring Company ; and co-founder of Neuralink and OpenAI .", "references": [{"sentence_1_entity": "Tesla Motors , Inc", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada at age 17 to avoid conscription .", "references": [{"sentence_1_entity": "Tesla Motors , Inc", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}]}, {"sentence_2": "He was enrolled at Queen's University and transferred to the University of Pennsylvania two years later , where he received a bachelor's degree in economics and physics .", "references": [{"sentence_1_entity": "Tesla Motors , Inc", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": true}, {"sentence_1_entity": "Tesla Motors , Inc", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "He", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2002 , Musk founded SpaceX , an aerospace manufacturer and space transport services company , of which he is CEO and Chief Engineer .", "references": [{"sentence_1_entity": "Tesla Motors , Inc", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}]}, {"sentence_2": "In 2004 , he joined electric vehicle manufacturer Tesla Motors , Inc . ( now Tesla , Inc . ) as chairman and product architect , becoming its CEO in 2008 .", "references": [{"sentence_1_entity": "Tesla Motors , Inc", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla Motors , Inc", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "he", "coreferent": false}, {"sentence_1_entity": "Tesla , Inc .", "sentence_2_entity": "its", "coreferent": false}]}]}
